轉新工前一個星期被改offer，你會點做?

有份新工俾咗offer我，我嫌人工太低，request多2千，新公司email覆我話ok。咁我就即刻resign宜家呢份工，一個月後返新工。

點知report duty嘅前一星期，佢send email同我講，之前加果2千蚊人工係包埋Medical，即係如果我有睇醫生，要claim錢的話，人工會扣返相應嘅數，簡單講，即係我無任何medical insurance。

1. 我第一次見有人係咁樣出糧。我嘅人工同我嘅健康掛勾?大家有冇類似經歷。

2. 講真，你係俾唔到我想要嘅人工，點解唔早啲同我講，拖到我last week先講，我宜家無得揀逼住做，佢嘅做法會唔會太過低賤。本身我諗住俾心機去迎接新工，但宜家已經冇乜心機。錢事少，係佢呢種做法實在太低質。宜家只能望自己生生性性唔好病。

大家resign前最好簽定合約，世間仆街何其多。

唔番新工，搵過第2份啦

唔返，搵第2份
順便放假

睇佢份合約點寫，如果佢將嗰二千列入medical allowance，你真吹佢唔脹。事實係佢真係額外比多二千你。但如果份人工係包咗嗰二千嘅，佢其實無權扣你。

要睇清楚合約先好簽

太仆街
唔做好過

點都唔做
再幫佢唱通街

咁你最後一日先覆佢話唔accept囉

唔做啦
就算做左
你都唔會做得長
第一你心有條刺
第二，間公司咁都做得出
唔會對你好得去邊

細公司?
唔做好過

唔好翻新嗰份，而家嗰份照辭，新嗰邊好明顯係趁你resigned 咗挾你上枱，呢啲公司做唔過，如果之後再搵到另一份新工，樓主可以直接share 翻間閪公司出嚟嘛？

另外我通常預一個禮拜前，re-confirm 新嗰間之後resign 補錢走

簽定合約先resign
咪做傻仔
不過如果真係仆街既
簽定合約都可以即刻唔要你

睇你返咩工種 成日傷就仆街啦 2000claim毛
平常多數傷風感冒都係200-300 1次
計返係有賺 自己諗啦

唔返新工
搵過份
咁賤格，返得都唔慌好做

咁閪既公司 做落都唔方開心 騎牛搵馬啦

咪就係，話簽左約先個 d 都傻既，根本保障唔到

我都想唔做份新工，但老豆老母等住我養，有真空期真係唔敢博。

份工需要成日返大陸，望就望自己安安全全，無咩頭暈身興。自己本身個底子唔算好strong，每次病差唔多都要睇兩次醫生先會好，但宜家我病都唔會睇醫生，返去傳染俾班pk都好。

肯定唔會簽

唔做啦更係

錢事少...可以睇得出間公司一定係閪公司，所以一定唔做

賤到

但係唔出 medical 但加我 2000 人工我又覺得 ok

對唔住 係我衝動左
我想拎返封resign letter

點解唔簽左先resign?

唔好貪果多幾日放假(9估，如果係的話）

假設你份工一個月番20日，你咪用盡果2000蚊去請sl, 一個月放多6日，淨係番14日

你一早講定，俾我考慮，我都會諗下。
你臨返工前幾日先講，擺明挾住你，知你冇得揀。

咁仆街都諗到，入到去都唔知會點俾人錬住春袋

Farewell dinner都食咗

唔做，去個旅行返黎再搵

唔做新啦, 咁既公司, 你入到去都唔會好過.
不如孤注一擲搵過份

做住，再搵第2份

呢個真，我係你既工照返，再揾工，袋左佢份 medical 都好呀。
反正你真係睇醫生都 claim 唔足啦

搵過分

係，自己轉工經驗少，唔知行情，佢無主動提出簽合約，我就expect係返工第一日簽，下次會學精番。

當然，亦有機會好似上面Ching講咁，簽咗都取消合約，仆街起上嚟可以估佢唔到。

我請大家請多餐welcome lunch

所以返住先啦，可能係 hr 閪

咁返住新工搵新工

病左返去傳染曬比佢地
我岩岩返新工果陣都病左
但因為請假要扣錢我照返工
最後坐我附近嘅人病曬
公司即刻七國咁亂
返office真係好易傳
咳完又抽返d空氣去冷氣又噴返出黎

笑死

我請過有份工成個部門手足口，公司出 email ，疑似病徵都即刻唔好返工 home office

其實病左唔請假都幾pk
你一個人請假都係小左一個人返工
返黎傳完比人分分鐘成team人一齊病
但果陣未過試用期又要自費睇醫生又未扣錢
所以都唔理照返工

不嬲有病返工，無病先請病假

唔簽合約抵你

騎牛喇，第一個月走

覆佢無問題，番工甩底

佢諗自己，你都可以淨係為自己

照返 然後繼續搵工

記住 唔好覺得對唔住公司 因為公司從來唔會覺得佢對你唔住

返工前一日先decline佢

其實佢都咁玩野喇，你咪返住新工先，再搵工咪得
反正一開始一段時間通知期都係好短

唔想嘥時間咪唔accept offer
想玩野咪邊返邊搵

我寧願揀前者

賣命定打工 做人做狗自己簡
成日覺得轉工都睇父母意見都幾慘
係咪真係咁等你個份家用
加上成日有班人自眨身價搞到hr咁臭串

同意

on9仔,自己買過份醫療啦,先二佰幾蚊一個月

弱智仔？

再絕d返工個日先通知佢decline no show就唔好。。廢事做臭自己個名

有咩分別？兩者都係玩嘢

諗住同間公司玩野
sor

返工嗰日先通知已經等於放飛機，前一個工作天六點零鐘通知好喇

我老母又係
之前同佢世界大戰
佢擔心我辭職無家用比 係咁哦我
我就算辭左職份pt都唔係小ft好多
只係以前佢無問我拎我咪無比
驚死我唔比佢咁

根本打去同新公司再傾先正路
甚至覆email
同佢講之前傾個offer根本唔係咁
不過樓主可能已經做咗

咁咪做住先 我諗你唔會一返新工就病既
邊做邊搵囉 你估佢唔出糧咩

咪臭係
扣埋老強一個月多1.5K
成班弱智仔叫人唔好返新工
咪繼續一路做一路搵囉

您個個病幾日咩?
如果唔係何必咁在意

仆街公司入到去都唔慌開心

咪試吓say no 先，請得人嘅公司一定十萬火急
你話唔report duty 個老細一定屌晒口問咪事
2000蚊medical,即係一年24k
買得咁貴保險應該唔係咩細公司，濕濕碎啫

可能係hr 自己岸鳩答應左你，又冇問老細，所以打算借啲易shift 個budget

正常就簽左約先辭工

之後有乜野都跟合約做

經一事蔡一智

呢單野唔理係你地溝通問題定點
新公司真係好仆街
開名啦

Last day先拒絕唔返

開名啦，做到咁賤

你搵過份新工個hr 問你點解做幾日唔做點解釋先

我唔知佢點計，佢份保險應該唔係咁計，總之如果睇醫生claim錢就扣人工，我理解就係咁簡單，定係佢根本唔會簽任何保險，claim錢果陣就公司出俾我，我claim少啲，公司就賺多啲，亦有呢個可能性。

lm學野

仆街公司

你問返佢，咁如果我睇醫生多過2000，其餘係咪佢包底

番幾日寫落CV到托柒?

你條氣都擺到明唔順，你仲入去做都唔會有好結果

真心 唔想真空期咪邊做邊再新工wo
佢西你都可以西返佢

廢時好似裸辭壓你價

奴性重到仆街
利申 我都係咁

要壓價咩理由都可以壓

想知照返工又點搵工？
返幾日無啦啦請假？ 係人都知去見工

擺明架啦,佢閪你,你閪返佢
話冇medical要輪街症輪成日,仲撚好

知又點

做1個月resign 搵住工先

咁既公司 你慌佢會對員工好咩?

依家d人船頭驚鬼 船尾又驚賊

改offer仲仆街過簽完合約唔要

照反撚住先，邊做邊搵第二份！佢玩到咁賤，你又怕咩做醜人！

反乜嘢？

試過又係爭取到多d人工
結果 resign 咗本身份工之後改我 offer
到最後我冇番到新工

如果屋企等你開飯，做住先
騎牛搵馬
頭3個月都係7日通知

公司大唔大，細公司就邊做邊揾，大公司就頂硬上， 刷靚個 cv

頭1個月即日通知
如果合約冇寫明